社工覆核監警會調查社會騷亂越權 遭高院裁定敗訴

社工呂智恆早前提請司法覆核，稱監警會主動介入調查社會騷亂事件越權及違反《監警會條例》，案件本月初展開聆訊，監警會一方陳辭稱，監警會做的是研究並非調查，只是梳理時序和蒐集資料。高院今（16日）裁定呂智恆敗訴，並須向監警會一方支付訟費。

申請人為呂智恆，答辯人是監警會。早前審訊時，呂智恆一方質疑監警會的報告具調查性質，超出「找出事實」範圍；監警會在條例下可跟進警方匯報的投訴、為警隊的不足之處提建議等，但主動調查社會事件已屬越權。

代表監警會的大律師反駁，稱條例賦予監警會作出「附帶於執行該等職能的所有事情」，代表會方有廣泛權力回應社會事件。監警會一方又承認就去年6至7月的大型公眾活動，監警會暫未與任何證人會面。

監警會原計劃今年2月公布審視警方在反修例風波中行動問題的首階段報告，1月時表示須待本案有裁決後再決定。

個社工會唔會再上訴...監警會個垃圾報告等佢上訴完先拎出黎

咁有報告睇未

佢依家要賠對方訟費，唔破產先再講啦

係咪證實左監警會冇撚用？

之前話2019年尾有
之後又話2月有
依家直頭無左回事

籌俾佢又點話，如果佢肯做。

林鄭話疫情完左再算.

警曱越唔肯公佈份嘢，我哋越要攞。
敵人反對的。

中共：監狗會反修例示威事件是否有外部勢力

唔係有呢單jr 監狗會本身一早就公佈左份野啦但又唔可以話佢jr錯

提咗一次堂，最多十幾廿萬，唔洗破產喎

之後連登仔繼續屌社工

港大醫學院研究發現，新型冠狀病毒在越高溫的環境存活時間便越短，在口罩的存活期可長達七天。有份參與研究的港大公共衞生學院教授潘烈文表示，病毒在兩年內從人類中消失已是很樂觀的推測

兩年後先出

好似ONLINE審左次

唔係，社工只係挑戰監警會是否有越權
而監警會只不過走法律漏洞，
借研究方式去調查警方有否在執法上違法。

你覺得份report有用？
幾個本身有前科既國際專家都跳船
分report內容係點大家都知

其實監警會個報告都可能對警甴好不利
所以監警會都係咁拖，唔敢公開報告

佢拎法援打呢單JR 要俾對家訟費都係法援包埋 點會破產啊

你講緊邊份？
我講緊五個國際專家走佬嗰份喎

是撚但啦，本身都冇人理個監狗會

一早有流出版本啦。
警察係有失誤，但只係因為內部訊息交流有問題

支共落曬order點會不利

如果有利，仲啊即刻公布咩？

唔

你無撚野呀嘛

有無人需要負責？無
不完美 可改善

咁腐敗嘅團隊除咗解散已經無撚得救

平時諗住公佈啦 係因為哩單JR褪遲咋

內部訊息交流有問題只係因為警方缺少處理大型暴力事件經驗。講到尾你哋唔搞事，冇大型暴力事件，警方就唔會有依啲問題

其實14年佔中行動同反送中運動中
警方做法有極大差別

點判唔重要啦
個報告出黎未呀

警甴首領都換咗兩個喇

然後你班法官同我講上面干預

實情係唔想得罪班商家佬
份report一公佈隨時露底比美國睇監狗會完全冇實權，或者比美國有藉口直接制裁
你睇唔包721 831就知
班專家跳船之前已經講到監狗會同班狗亂鳩定義非法集結
睇怕最多講下班狗溝通不足搞到612有不反都比人射，要佢改善下（射之前結束不反先)

你放心都得啦
肯定唔會對狗不利

要錢嫁
連登籌錢啦

出唔出黎都影響唔到班狗
點解要對份report有期望

無人屌社工？ 平時唔係見社工就屌既連登仔去左邊

呢樣咪對警方不利
兩個社會事件處理手法不一
沒有統一準則同標準

份報告終於可以出爐，內容主要陳述曱甴有冇講粗口

唔講咪得
點會不利呢
721831101中埋都唔講

話時話閹人李家超做咗咁撚耐都唔駛換位

叫佢本狗果陣就樣樣無權做
話佢查社會事件越權又話自己有權
搬晒龍門咁

幾時會有判詞出？

但份報告肯定有講

佢宜家唔話查
佢宜家話檢討同建議
簡單講班狗同777可以唔理

繼續睇連登仔批評社工唔值現水平人工

唉 粉嶺佢比人界票輸撚左真係好撚慘

就係想公開份肉酸既報告

召喚DEAD BODY

屌你 有報告睇未呀

痴線...

報告

你見到肉酸又點？
777一句會檢討搞掂

個報告同冰冰一樣永遠唔會有

omdb

講少啲無謂野，bin完屍都改變唔到任何野

其實唔係好明
一開始點解會入紙搞JR

很樂觀的推測

對家嘅社工黎

警甴心知報告一出，就必然要搵人孭鑊

見咗之後繼續大鎮壓， DQ立法會

2019年6月，香港爆發反送中運動。6月底，G20峰會於大阪舉行。呂智恆赴日請願。在較接近G20峰會會場的埠頭，他舉著標語「反送中 NO CHINA EXTRADITION」跳海示威。

2020年3月22日，呂智恆與黃嘉浩及女助手在粉嶺擺街站，呼籲途徑市民登記成為選民及加入工會，突然被親建制派人士襲擊受傷，他的手機被對方摔爛，屏幕粉碎。

呂智恆上次先比23條街站嘅廢老圍毆

社工夠唔夠錢俾？
要唔要幫手籌款

我覺得係要discredit監警會
證明佢係廢嘅 無主動調查嘅權力
咁咪突出到獨立調查委員會嘅重要

原來係佢

Push

錦我就唔知啦 但係我記得係臨公佈前入稟 正常人應該想個報告快啲曝光而唔係拖時間

嗰陣時林奠徹回逃犯條例，叫做達成一個訴求
但林奠成日答記者就用監警會做藉口唔成立獨立調查委員會
社工 JR 佢就係唔想俾佢用監警會做擋箭牌
不過佔唔到半年內
中大理大事件 / 香港變左 police state / 林奠提出咩檢討委員會 / 武肺
所以都好肯定林奠永遠唔會成立調立調查委員會

坦白講呢場 JR 根本已經無意思
只不過有法援咪照打

仲有天琦上訴結果

其實好唔明個logic 入稟其實係延長左佢拎監警會黎做盾嘅時間
出完報告 令社會早啲知道監警會冇用先係對我地有利 唔係咩?

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

監狗會做show根本非法，借啲耳唔做獨立調查委員會

開始bin c

作為社工我都冇野好講啦

社工點解咁高人工？

仆街黃良喜

你可能有誤會
佢嘅初心係 JR 去確立監警會無權查
令林奠無得再用監警會做擋箭牌唔成立獨立調查委員會
呢家官司輸就無得講啦

同埋其實睇番時間線
社工10月 JR
法庭12月受理 JR
監狗會原先已經一拖再拖話 2 月先出報告
只不過武肺法庭唔開
單 JR 拖到呢家
監狗先話等司法覆核結果

唔太明
監警會越大權唔係對我地就越有利咩？

你知唔知單野發生咩事

true but sad

自編自導 個報告本身有冇寫過都成問題
之前都只係一直搵人放風監警會報告內容 睇下咩反應

明白晒

起碼可以幫林鄭民調插下水 整熱返場運動~
份報告垃圾到主要處理黑警講粗口問題

Link?

個JR喺話監狗會冇權主動調查
監狗會話佢地只喺負責研究事實並唔喺調查
講左咩自己諗

你可以睇番監狗會功能

監狗會最大權力只係覆核狗會投訴科調查完嘅個案
另外咩研究狗隊程序同俾意見不提也罷喇
所以本身主動調查唔屬監狗會職能
因此佢主動調查狗隊喺 69 71 嘅行動，甚至社會事件其實同佢本身職能唔一致

呢家單官司係確立左監狗會可以主動做調查
但監狗會依然無任何實權

現有基金幫唔幫到佢
幫唔到有冇方法聯絡佢搞funding

thanks,
見佢話覆核監警會越權 搞到有d confused

綜合返上面巴打解釋
JR目的係釐清返監狗會職權
唔俾港共用監狗會做擋箭牌嚟取代獨立調查委員會
特別係監狗會而家基本上係港共自己人控制住

而家法庭都確認咗監狗會其實得個查字
佢啲濕鳩建議其實無約束力

希望更多法治撚會因為哩單嘢而醒覺
港共係已經升級到黑狗就算有唔啱都無需跟從監狗會建議改善

其實報告整好左
點解唔俾人睇

咁冇人需要負責?